covid 世衛：年輕人或到2022年才能接種疫苗 優先供應長者

新型肺炎 (COVID-19) 全球疫情持續，世界衛生組織 (WHO) 的高級官員周三(14日)表示，健康的年輕人可能要到2022年才能接種新型冠狀病毒疫苗，因要優先供應長者及其他弱勢群體。

世衛組織首席科學家 Soumya Swaminathan 博士表示，「人們傾向於認為，在明年1月1日或者4月1日就能得到疫苗，然後一切恢復正常，但真實情況不會是這樣的。」他指出，老年人將可能首先獲得疫苗，不過世衛組織及其諮詢小組仍在制定優先順序細節。

Swaminathan 指出，全球有超過10種疫苗正處於臨床試驗的後期階段，到了2021年全球將有望擁有至少一種安全有效的疫苗。而世衛組織的免疫專家戰略諮詢小組 (SAGE) 最近正在準備為各國發佈了關於如何優先考慮不同人群的指南，說明每種疫苗最適合哪些人群，以及如何進行物流分發。

Swaminathan 又指，「我認為一個普通人、一個健康的年輕人可能要等到2022年才能接種疫苗。」

咪俾老人試幾年先

睇到世衛就知得啖笑

接完咪都係得返一年命，哂撚哂

都就嚟打仗
接種得嚟都可能死撚咗

2022 世衛仲喺到先再講

理性嚟講
老嘢死晒對人類全個物種嚟講係有利

總係覺得啲政府比疫情流行
就係做緊呢樣嘢

我屌你，年青人條命唔係命？

長者做白老鼠

young lives matter